# Просмотр аналитики портфеля Tinkoff Инвестиции

Приложение для просмотра портфеля с учетом кастомной аналитики (валюты/акции/облигации/ETF).

## Предварительные настройки

1. Если хотете использовать POstgreSQL (не обязательно), то необходимо создать базу данных PostgreSQL и запустить миграции из magrations/postgres [goose-ем](https://github.com/pressly/goose)

2. Для запуска необходимо установить ряд параметров которые берутся из командной строки (в нижнем регистре как -http_port=9000), если там нет, то из .env вайла или переменной окружения
Список параметров:

|Переменная|Описание|Значение по умолчанию|Необходимо если|
|-|-|-|-|
|DB_TYPE|тип используемой БД (postgres или sqlite)|sqlite||
|SQLITE_CONN|путь к sqlite БД|storage.db||
|DB_LOGIN|логин к БД||используем PostgreSQL|
|DB_PASSWORD|пароль к БД||используем PostgreSQL|
|DB_NAME|имя БД||используем PostgreSQL|
|DB_HOST|хост БД|localhost||
|DB_MAX_CONNS|максимум соединений пула БД|5||
|DB_CONN_LIFETIME_MIN|время жизни соединения пула (мин)|5||
|TINKOFF_TOKEN|[Токен](https://tinkoff.github.io/investAPI/token/)||всегда|
|HTTP_PORT|Порт публикации|9001||
|OPEN_ON_START|Открыть браузер при старте|true||

3. Для запуска можно выполнить в папке с проектом go build cmd/main.go и запустить созданный main.exe (или main, если вы на linux)

## Интерфейс

Для использования переходим на [страницу профиля](http://127.0.0.1:9001/static/portfolio.html) и нажимаем кнопку загрузить для получения актуальных остатков

В выпадающем меню можно сделать отбор по аналитике, так же по + можно создать новвую группу аналитики, а по ⧉ открыть существующий тип и завести его возможные значения.

Под диаграммой находится таблица где по тикеру можно перейти на страницу редактирования инструмента и указать его значения аналитик.
